# umbenennen

Ein kleines Skript zum Umbenennen von lokalen Dateien. Wirft Umlaute, Leerzeichen und andere wilde Dinge zu Gunsten von Kleinschreibung und Unterstrichen raus.

Skript mit chmod +x umbenennen als ausführbar markieren und mit /pfad/zum/script/umbenennen . auf den Ordner loslassen, in dem man sich so eben befindet.

